要建立濃厚同獨特既香港本土文化

參考其中一個最有本土文化既地方 一 日本

日本係文化上係絕對強勁。不論係飲食文化，節日文化，生活文化，都係獨具一格。

尤其國民係社會上經常透過大大小小既節日慶典交流同鞏固對文化既認同感，例如櫻花季節一系列慶典同賞花活動，春運，夏祭，秋祭，冬祭，等等。仲有好多其他推廣文化既活動，例如同和牛，魚獲有關既慶典。

呢d 具有濃厚本土意識既活動係香港係好少。

香港一直受中西文化影響，包括左好多中國同西方既節日文化。但對於本土文化係無乜幫助。甚至影響鞏固本土文化，導致幫助唔到發展本土文化認同感。

我地唔一定要去搵番d 乜野百越文化黎歌頌，但我地要推廣本土活動。例如香港最強既文化之一係飲食文化同電影文化，仲有網絡文化，都係極具本土特色。

但而家既相關節慶活動少之又少，既無飲食圈節慶，又無網絡慶典。只有一d 引起唔到本土意識既書展，電腦節，美食節，等等。

但呢d 活動其實可以進一步發展成本土特色既文化活動。等香港人同旅客都會意識到，呢個叫香港文化。

花時間諗點樣反港共，係咪應該諗下點樣鞏固自己有既優勢同獨特文化，增強認同感。

香港並唔應該再行中西文化薈萃呢條路，應該要建立香港特有既香港文化。

香港唔需要文藝
有錢有金融就夠

啲人肯生仔先算啦

人地夏祭好型好有氣氛
我地有大坑舞火龍去抗衡

香港歷史太短，得唔夠200
而且香港係開放型文化，好易受外來文化（中and英）影響

日本因為係島國，加上歷史比較長，所以有環境，時間將外來文化本土化，衍生出獨有嘅日本文化

所以即使你用所謂嘅香港本土文化同中國抗衡，你都擺脫唔到中華文化嘅陰影，eg，大坑舞火龍，都係代表 中秋節，舞龍舞獅 呢d 粵文化 or 中華文化，所以喺中國人眼中，香港本土文化充其量只係一個中華文化嘅變種

所以如果要推本土文化，同中國切割，不如加速西化更加好，新加坡就係一個成功例子

最簡單係推食物
香港大把正到仆街特產

真係大把
可惜港人唔認識

人在外國
最掛住香港食物
食唔返

問題係新加坡離中國遠 就算佢同中國一模一樣都做到獨立效果
而且新加坡文化 一般人都講唔出有咩

不論你係邊度人只要認同民主就係香港人

港式中文算唔算係西式中文 你嘗試將香港嘅法律同埋地鐵廣播字眼同台灣作對比 香港好少用務必呢類語氣比較柔和嘅字眼

你睇香港網絡文化已經唔係單純中西文化出黎既野啦

仲有好多關於粵語既文化，都唔係中西出黎

但其實過往粵語文化都被歸類為中華文化嘅一部份 同埋如果夾硬話粵文唔係中文 喺語文學未必講得過

90年代年慶活動 煲爉晚會
其實政府只要小心教育 家長又多提醒 煲爉根本好安全
總之液體唔好接觸蠟就安全
可能設一個特定地方煲蠟 方便清潔工人處理返

粵語同北京語係兩件事

我又無話要完全撇除
正如日韓文化都有保留小部分中華文化，但整體咁睇，你又唔會將日韓文化歸類係中華文化之下，所以其實無衝突

諗起搶包山

中文就係好得意 語同文大致分開 但當地嘅語言可以反映喺文字上面 譬如南方寫婆婆叫外婆（我甚至有識土生土長嘅香港人叫自己嘅阿婆做外婆 我都好意外）北方叫姥姥

但冇理由以英文普遍語文相同嚟作為標準要求中文跟隨

但你知唔知新加坡文化流失左幾多野
本身就係多元化，華人同馬拉華人一樣識四五種語
呢d融合先至係獨有文化
而唔係一味抹殺
見個城將好多有特色嘅建築甚至想將有歷史嘅Bukit Brown墓園剷平
呢樣絕唔會係香港應該要行，而係要尊重歷史
同埋應該繼續基於本身嘅文化，變得更加獨當一面
將香港既有嘅廣府文化同西方文化混合抹殺
同文革無異，會造成文化斷層
用建築學講，點解南方要起騎樓同埋呢類建築嘅好處
就已經出現左文化斷層

新加坡個華人文化係大熔爐
呢樣野真係睇歷史，最少要知咩叫峇峇娘惹

過往因為支那鎖國
香港開放，d人咪當替代品
利用香港去了解中國文化
但實際上佢地係了解左廣府同香港文化

同埋唔該尊重下版權
已經唔止一個手足俾人搶咗智慧產權
同埋俾人拎咗去賣

呢d圍村文化，係幾值得探討
不過香港圍村有唔少俾鄉黑搞到冇晒d舊建築群
會失色少少
以前住過深圳，參觀過幾個客家圍村
有部分仲保留到客家護城河嘅大建築群
而香港，可能得粉嶺圍一帶見識到
當然，入面居民冇晒本地人
所以要研究香港圍村文化，最好睇埋深圳d圍村
始終歷史上都係寶安縣

只有建立屬於香港人嘅文化 先至可以進一步建構香港民族本體

不過英文都有因應各地文化變異
英式同美式一個字都有唔同串法啦
仲未拆分到英國國內其他口音同埋Slangs
廣東話其實亦都有好多口音同好多用詞唔同(唔係d撈化字)
呢樣野西江流域最明顯
唔係話硬性要香港文化就係香港文化，而係順其自然
但最少唔好俾北方劣質文化精神污染
利申：近乎聽過晒大部分廣東話口音

Nice Try,但文化唔係一兩個人build up 出黎嘅.

我覺得"華洋共處"算係香港嘅文化之一

你好似唔多明個重點

先唔計崇唔崇洋, 依樣野個個國家都有
香港人死在係睇唔起香港人
有錢係人冇錢拜拜, 個個向錢看
香港文化咪就係金錢文化
做到日本咁?香港嘅人種邊有可能?

根本唔需要盲目去西化
中共治下嘅中國大陸已經唔係常人理解嘅中華文化
由金文泰開始推廣古文，中港喺中華文化方面已分道揚鑣
港人有時間去了解香港文化先係當務之急

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

黃大仙，車公，張保仔

蝦醬，奶茶

係咁意都數到啲本地文化嘢

唔使咁灰心

宣傳文化要有故事，想宣傳同保留我哋嘅文化
用漫畫同電影我覺得係最好

LM

lm

岩呀
建立香港文化目的係為左建立強烈既認同感

所以唔係有d 人講，咩中西文化無問題
都唔係講有無問題
係講緊而家咁樣標籤左係中西合壁，根本就做唔到香港文化呢個認同感

會一直活係中西夾雜既模糊文化度

香港文化就係粵漢英美日結合既文化

唯一係無共產文化（殘體字）

而家就係要加強獨特性。。。

How about translation? Cantonese translation of classics.

講緊文化，唔係講語言咁簡單

中環價值就係香港人既一切
錢呀 返工呀

語言都係文化嘅一部分，而且係最大嘅一部分，門檻最低嘅一部分。所以唔可以因為佢太罕而唔重視。

文化既活動同精神先係最重要
唔應該只focus 語言咁單一

亦唔應該忽略最常見嘅文化載體

齋講語言根本好薄弱
東南亞夠多人講中文
人地d 文化根本唔同
所以唔可以只講語言點改
仲有，粵語本身已經同大中華唔同，已經係有獨特元素，係中文呢part 姐

但都未有文化精神，講乜語言，等於學外語唔會令你身份認同有改變一樣

成個趨勢就係最尾點都會歸一
全部人一種語言 一種文化

香港本土文化

全球會得返一種 賭咩都得 點都唔係香港文化

首先我係講緊粵語，然後我係想講返粵語文學同non-fictional 書籍缺乏導致啲細路同中學生粵語個底唔好。
打好個底先可以產生更多文學作品同文化，回應你篇文嘅標題。

所謂末必講得過咪又係只係得班支那語言學者覺得未必講得過

國際語言學者，根本好多都傾向將粵語同中文(漢語)分做兩種唔同語言，因為係基於語言可否互通呢個標準，好似英文同德文咁並列。更何況，我宜家打既一大段廣東話既嘢，普通話人(中文漢語為母語者)已經睇唔明。普通話人只會睇得明我地特登就佢哋寫既普通話文，所以你所講既所謂語同言分開既「中文」，其實咪又係只係普通話，只不過講緊廣東人會用粵語訓讀啲「中文」文章咁解

粵語都有自己唔係附屬於中文既書寫體（粵文）。就好似以前歐洲人用拉丁文做中介語言，唔代表英文就係拉丁文，亦都唔可以話「英文用拉丁字母就等於拉丁文」，就好似你唔可以話「日文／韓文／粵文用漢字就等於漢語(中文)」

我睇怕你撈亂咗「字：文：語」呢三個概念－
（例，對應「漢字：漢日韓粵語：中日韓粵文」AND「拉丁字母：拉丁、英德法語：拉丁、英德法文」），不過都唔出奇，中國玩咗咁多年大中華膠愚民教育，語言學都要為中國政治服務，啲 concepts 都特登模糊哂百幾年。

push

的確，香港人活用粵語嘅能力愈來愈少，好多時平時講嘢都仲OK(但已經混咗好多中文官話文法同詞彙，界線愈漸模糊)，然後寫粵文章好生硬，好多硬用學校中文科作文學返嚟嘅嘢去寫粵文

咩語同文分開，我諗你仲未好分得清咩叫做字，咩叫做文，咩叫做語

如果話廣東話訓讀中文書面語 但嗰啲書面語嘅字本身唔係已經可以用廣東話讀出嚟？定係近代先至開始出現嗰啲字眼可以用廣東話讀出？ 仲有文言文同各地嘅講話差好遠唔係都已經超過100年嘅事咩？即係日常生活冇人用文言文講嘢

變左係度講粵語
文化反而無人識講

文化太廣喇
飲食、文學、節日、習俗、宗教、衣著
生活每一方面都係文化
港人都係先了解自身文化，再建立文化自信先
香港嘅文化其實好豐富

所以更加唔應該只focus 講語言
最熟就係語言啦老實講
其他部分太少人講

文白異讀：即係講粵語，寫文言文，而講同寫唔一樣

可以話畀你聽，唔計文言文，廣州話係直到近代先可以訓讀得出普通話文章。我紅咗隻州字係因為，就算廣東入邊，除廣州話外，呢種漢文粵讀嘅情況係唔多見於廣東嘅第啲語言(其他省份亦如是)。

我估漢文粵讀係源自英治時期嘅香港。因為以前香港人唔識+唔使+唔會學普通話，但係又有一班官話文人喺中原走難落廣東再走難落香港，然後香港人又唔識用普通話朗誦得出班文人寫嘅文章，先格硬教香港人訓讀。

反觀大陸入邊各省早已淪陷，啲人個個由細接觸普通話接觸到大，仲使乜訓讀? 大陸人要朗誦普通話文章，直接講普通話已經得。

老實講，香港人對語言都唔係好熟㗎咋，啲所謂粵語嘅認識都係嚟自以訛傳訛，或者得閒開電視睇Ben sir噏下啲所謂本字，最起碼粵拼大部分香港人已經唔識，更加唔好講話認識粵語個音系

例如官話虛詞「的」，廣州話會借用「目的 muk⁶ dik¹」個「的 dik¹」字讀音，但係你對官話認識深啲啲，就會發覺個「的 de」字同「目的 mu di」個「的 di」根本唔同讀音

本地傳統宗教可以點保存？新一代仲會唔會喺屋企擺地主公？

唔係不嬲都係咁嘅咩？

依家咪唔係囉

中國大陸嘅文人南下香港係50年代之後嘅事 咁1890-1950年中間發生咩事

所以要深耕細作就要由培養粵文使用者開始。粵文要登堂入室，文學、科學、人文科目都要有粵文，先可以有文化根基可以創造同傳承。
而且今時今日一個民族要保留自己嘅語言，就要保留其書寫系統，免得失傳/扭曲，所以文字唔可以忽略，甚至應該重點處理。

我個鬼佬老細同一d外國人同事都覺得我地去飲茶時會洗杯碗餐具好有趣，好似做緊一d儀式咁

呢d某程度上係已發展既香港文化

雖然明明係洗碗洗得唔乾淨引伸出黎

你睇吓許冠傑寫詞同今日樂壇寫嘅詞你就知道我哋失傳得最多嘅嘢就係語言。

未必入到屋
但唔同既廟都見後生去

你仲未明
根本香港文化就無濃厚過
而家叫人創立文化，唔係去搵失傳左d 咩
究竟明唔明架